https://web.archive.org/web/20011112023643/http://www.hojo-tsukasa.com/cgi-bin/bbs/bbs.cgi?function=log&logno=160

### [3200] Ｂｌｕｅ　Ｃａｔ 	 2001.09.25 TUE 22:23:09　
	
３１７９あお様、和田慎二さんの某ファンサイトを覗いてきたところ、「スケバン刑事」のＯＶＡは「誕生編」と「逆襲編」「復習編（復讐じゃなかった）」の３本まとめて１本のＤＶＤとして出てるんだそうです。そこまでは知りませんでした(汗)

### [3199] chikka(Eastern Shizuoka) 	 2001.09.25 TUE 21:59:23　
	
皆さんお久しぶりです。chikkaです。覚えていますか？ところで神谷明さんの誕生日レスには驚きました。更に驚いたのは「１９４６年生まれ」と言うことです。とてもそんな年齢には見えません。若々しいです。そう言えば以前フジテレビ系（静岡ではテレビ静岡）で土曜朝８時３０分からやっている「いつでも笑みを」に出ていた時神谷さんと一緒に永井一郎さんも出ていました。
山寺宏一さんは確か「グッドバイ・マイ・スイート・ハート」で大役（プロフェッサー「武藤武明」役）に選ばれましたね。山寺さんで思い出したのですが、彼と一緒にＣ・Ｈでいろいろなチョイ役（失礼）をやっていた関俊彦さんは今では「忍たま乱太郎」の土井半助の声をやっています。主役の乱太郎は高山みなみさんが声を演じています。だから、「グラス・ハート」の声を聞いた時にところどころ「乱太郎」に聞こえました。こんな人は私だけでしょうか？それから、声優の日高のりこさんですが、昔日本テレビ系で日曜日の朝７時からやっていた「おはようサンデーちびっこマラソン」でコント赤信号と一緒にでていて、子供たちと走っていたのを覚えていますか？ちなみに私は小学校５年生の時に出て、３０位で「ピッタリ賞」というのをいただきました。

### [3198] 浜吉 	 2001.09.25 TUE 21:45:42　
	
お初にお目にかかります。今日は、これでいっぱいいっぱいです。パソコンは、むずかしいね。

### [3197] 無言のパンダ 	 2001.09.25 TUE 21:31:20　
	
すみません！矢尾一樹さんのこと、呼び捨ててました（３１９６）

### [3196] 無言のパンダ 	 2001.09.25 TUE 21:29:01　
	
今日３度目です。たびたびお邪魔してすみません（汗）

もっぴー様（３１９５）
「声優さんカップル」
山寺さんの奥さんは、たしかに「かない＠か」さんですよね～♪
「踊＠さ＠ま御殿」に出演された時も、なんだか、おしりにひかれてるっぽいお話してらしたから「現在進行形」ですね！
富永み～なさんと矢尾一樹のことは初耳ぃ！
そういえば、山寺さんといえばＣＨのアニメでは、「銀狐」役で有名ですが、他の回にもチョイ役で、たくさん出てらっしゃいますよね。

### [3195] もっぴー 	 2001.09.25 TUE 21:01:29　
	
こんばんわ（＾＾）/ちょっと見ないと見るのが大変。
玉井真矢さま、sweeper様、ちゃこ様、レスアリガトウございます。
【ウィルス】
まみころ様、さえむら様、教えて頂き、どうもありがとうございます。ちょっと、調べてみます。
【声優さんカップル】話題みたいなので。
『山寺宏一』さんの奥さんは『かないみか』さんですよねー？
あと、『富永みーな』さんの旦那さんは『矢尾一樹』さんだったとおもうけど、現在は定かではないです。（１０年前の情報だから）
【伊倉さん情報】
日曜のあさ、テレビ＠サヒ系列の、『百獣戦隊＠オレンジャー』
をみると、靴の宣伝に、伊倉さんの声が出てきますよ。
【コミックスを買うと、】
抽選でCD当たるんですよねー？欲しいー！
以前ホームページで、グラスハートの声は『高山みなみ』さんがやってらしたという情報だったと思うんですが・・。

### [3194] Ｂｌｕｅ　Ｃａｔ 	 2001.09.25 TUE 20:03:09　
	
３１７４ちゃこ様、丹澤学さんの回のＣ・Ｈ’９１を見られたそうで。浅香姉妹の話の前編って、山内なんとかさんですよね、あそこまで原作とかけ離れた絵柄だともう何も言えない・・・(汗)わたしも両方丹澤さんだったらよかったのになぁ、って思いますよ。

### [3193] 昔の女子高生？ 	 2001.09.25 TUE 19:51:02　
	
みなさんこんばんわ。

＞CRAZY CAT様（３１７５）
レスありがとうございます。そういえば、ＣＨの再放送の前は、ＣＥがあってましたね。わたしもみてましたよ。いまでも、オープニングとエンディングの歌、歌えるし。私も、ＣＨとＣＥ両方好きです。

＞チョコ様（３１８９）
レスありがとうございました。私は高２だから、１つちがいですね。風邪のほうは大丈夫ですか?早く治るといいですね。受験勉強頑張ってください。これからもよろしくお願いします。

＞道化師(ピエロ）様（３１９１）
はじめまして。昔の女子高生？です。私もＡＨ、最初から読めなかったので、コミックの発売がすごく待ちどうしいです。でも、コミックの発売日はちょうど、中間テストの真っ最中なので、終ってから買うことにします。残念だな～

### [3192] 無言のパンダ 	 2001.09.25 TUE 19:42:54　
	
こんばんわ。
バンチの発売日がこっちでは一日遅れてることを、最近知った
無言のパンダです。どうりで火曜に行ってもないはずだ！

玉井真矢様（３１６９）
本当に「サクラ大戦」と声優さんたちが好きなんですね！
「歌謡ショウ」機会があったら見てみたいと思います♪
ただ、この近くのビデオ屋さんには、そういうイベント物（？）のビデオは、あまり扱ってないんですよ。
私も声優さんが出ているミュージカルものとか見たいんですけどね～☆でも今度行ったら、また探してみますね。

ちゃこ様（３１７７）
声優さんの勘違いは、よくありますよ！
私もアニメを見てて「コレ○○だよね」とか、でたらめ言って娘にバカにされています（泣）
私は、キャストを見て知ることが多いんですが、娘は耳で聞いただけで、ほとんど誰とわかっちゃうので、完璧負けてます（汗）

それから、ちゃこ様のリョウ＆香への、不変の想い。私も、そういう気持ちを持ち続けられたらいいなって思いました>^_^<
生身の人間にでさえ、むずかしいですからね。そういう気持ち。

### [3191] 道化師（ピエロ） 	 2001.09.25 TUE 19:01:49　
	
はじめまして。高一のピエロです。
ＣＨを読み返して何となく何となく気になって
調べていくと、ここにたどり着きました。
話は変わりますが、ＡＨが遂に発売です。
僕はマンガを途中から読むというのが嫌いなので、
１，２回読めなかったので、おとなしくコミックが発売する
のを待っていました。その苦労がやっと報われる。
うれしいです！

### [3190] ＣＲＡＺＹ ＣＡＴ 	 2001.09.25 TUE 18:21:02　
	
こんにちわ。ＣＲＡＺＹ ＣＡＴです。

＞チョコ様【３１８９】
　はじめまして。少し歳が近いような気がします。(ぼくは１５歳です)　高３(ですよね？)ですか。近いといっても高校生。ぼくにとっては、大人な存在です。受験。ぼくは、小学生のとき経験しました。緊張しますね(ここにくる人達はこんなこと言わなくても体験してるんでしょうけど)。でもそのおかげで今は中高一貫校で、中３なのにのんびりやってます。とにかく、受験がんばってください。応援します。

『覚せい剤』でちょっと･･･
　ぼくの通う学校には、映画を見れる施設があるのですが(故・徳間前理事長の影響で･･･。これで学校ばれるかも)、きょうそこで、覚せい剤乱用防止のためのビデオ(を映画のスクリーンに映して)みました。それを見ていて、「ＲＵＳＨ!」をおもいだしました。
「ＲＵＳＨ！」に関しては、２０thイラスト集のインタビューで「書いてて、いやでいやで･･･」と北条先生がいってました。たしかに、「ＲＵＳＨ!」は他の作品とは違う感じがします。というのも、主人公(勇希)の正義というのが、法にあまりそむかないものだからかなという気がするのですが。ＣＨでリョウ達がそうだったように、正義は絶対に法の通りというわけではない、っていう作品が多かっただけに･･･(ＣＥの盗みもぼくは来生姉妹にとっての正義で方法はどうあれ、否定できるものではないと思います)
ま～、なんだかんだいって「ＲＵＳＨ！」もけっこう好きだったりするんですけど。

なんかまとまってないけど、ＣＲＡＺＹ ＣＡＴはこれで失礼します。　バンチの感想早く書きてぇ～。


### [3189] チョコ 	 2001.09.25 TUE 16:56:37　
	
今日は風邪で学校を休んでいるのでヒマでヒマで・・・
「３１８７」ＵＭＩ様
ＣＨのキャラはどれも好きですが、やっぱりリョウと香ですね。
アニメの方は見てないのですが原作では３１巻以降はもう止まらない！って感じで一人で突っ走ってました。リョウと香の関係が毎回微妙に進展していくのが楽しみでした。

「３１７３」昔の女子高生？様
多分学年は一つ違いだと思います。なぜＣＨを知ったかですが、私の場合マンガ好きで、かなり沢山のマンガを読んだのですが（１０００冊くらい）リアルタイムの少女漫画や少年漫画は似たようなものばかりで飽きてしまい、「一昔前の名作」を読むようになり、そうしたなかでCHは避けて通れなかったといった感じです。アニメの再放送の時は母曰く幼稚園児にもかかわらず見ていたようですが、本人は全く記憶にありません。

今まで私にとって1番面白いマンガはず～っと「ベル＠ら」だったのですが、先月CHに出会い見事にNO１の座についてしまいました。

### [3188] ちゃこ 	 2001.09.25 TUE 16:26:11　
	
こんにちは。バンチ読みました。今週号の話は、また明日。
というわけで、色々。

「キャッチ・コピー」
既にネット様（＞3184）や無言のパンダ様（＞3185）も書いてますが。
あのキャッチ・コピーには、引きました(^^;;)　というかズッコケました。
まぁ「あのＣＨが帰ってきた！」としなかったのが「続編じゃないよ～ん」
という言い訳（？）なんですかねぇ・・・もう笑うしかないです。
ところでこれは（タウンハンター様もちょろっと気にしてるけど＞3183）
ネタバレとは違うよね？ＨＰにも、もうコミックスの表紙出てますもんね。
いずれにしても、買います。先生のコメント、何が書いてあるか楽しみです。

＞あひる様「3181」
わざわざ、お礼レス有り難う。短時間で楽しめるようになると良いですね。

＞あお様「3179」
最近BBSマジ重いです。私の愛機は、メモリ不足エラーを起こしました。
しっかし妹とはかなり歳も近いようで（笑）　
ちなみに妹は家庭訪問の時に「お姉さんが歳離れてたんですねぇ・・・」と
妙に納得されていました（笑）　論文、頑張って下さい(^^)/~

「アニメの事」
昨日「最大の泣き所」を書きましたが、アニメによってファンになった方も
たくさんいるんですよね。（若い世代の人は「再放送」がキッカケだったりする
みたいだし。）結局、受け取り方は十人十色なんだなぁ。と思いました。
私自身が「原作付」のアニメ化＆ドラマ化に否定的であるのに加えて、
周りが皆、ＣＨをアニメによってマイナス評価してしまったもので・・・
（しつこいけど、私は今、それなりに楽しんで観てますよ）
本当、アニメスタッフの方、ファンの方、申し訳ありません。

＞ＣＲＡＺＹ　ＣＡＴ様「3167」・無言のパンダ様「3168」
私の書き込み読んでくれて、有り難うございます。
年下の少年に感動された日には、オバ姉さんは照れるしかないです(^^;;)
リョウと香は、私に「人を想う気持ち」を教えてくれる大切な存在です。
２人の絆は「恋人」という関係だけではなく、全ての人間関係に通じるものだと
思ってます。そして、どんなに設定が変わっても、２人の関係や性格までは
変わらない！変えようが無い！と思ってるので、私にとってリョウ＆香は、
いつまでも「痛いくらい綺麗な絆を持った」大切な２人なのです。

では、また。

### [3187] UMI「おひさしぶりです」 	 2001.09.25 TUE 16:24:27　
	
UMIです。
ず～っと見ていなかったので新しく入った方の事がよくわから
ないのですがどうかよろしく。
チョコさんは、C・Hのなかで誰がすきですか？
あとどのストーリーがすきですか？
ちなみに私は、ハンドルネームのとおり
海坊主がすきです。
かわってます？

もし、もうこの質問を他の方がしていたら
すいません。
いちおう私自身がしっておきたいので
よろしくおねがいします。

### [3186] チョコ 	 2001.09.25 TUE 15:56:22　
	
初めて書き込みします。受験生なのであまり頻繁にはチェックできないかもしれませんが以後よろしくお願いします。


### [3185] 無言のパンダ 	 2001.09.25 TUE 14:06:27　
	
最新情報のところに、ＡＨコミックスが載っていますね♪
・・やっぱり表紙にはリョウの顔が・・・！
そりゃ、たしかに取っ付きやすいですよね。
悪く言うと、勘違いさせやすいというか・・・。複雑。
リョウがでていることは事実だし、ネット様（３１８４）が書いてらっしゃるように「あの冴羽リョウが帰ってきた！」というのも、嘘ではありませんからねー。
ただ、それはＡＨのリョウであって、ＣＨのリョウではないんです。
ＣＨのリョウだとすれば、ＧＨのいる、その場所には「香」が
いるはずなんですから・・・。（あきらめ悪い～？）
それでも、リョウが帰ってくることを待っていたファンにとっては、どんな形であれ、うれしいにちがいありませんけど。
編集部の方たちも、ＡＨを世に出すにはそうするしかなかったのでしょうね。
「本音」か「建前」か、わかりませんが「リョウ」を宣伝マンに
するしかなかったのでしょう。(-_-;)
なんか、やっぱり複雑ですが、とりあえずコミックスは買います。素直にコミックス発売を喜べばいいものを、愚痴っぽくてすみません・・・！

### [3184] ネット 	 2001.09.25 TUE 11:58:28　
	
＞ＡＨは続編か新作か？
ＡＨコミック宣伝のアオリに「あの冴羽僚が帰ってきた！」って書いてあるんですけど・・・（汗）編集部の方もなんだかんだいって結局「続編」と捉えているのではないでしょうか。
まあ作品が面白ければどっちでもいいんですが（笑）

### [3183] タウンハンター(あ～いい天気） 	 2001.09.25 TUE 11:35:00　
	
おはようございます。
朝一で早速読みました！２週待ちがこうも続くと
本当に読者としては気がうずうずしてしまいますね？

これはネタばれじゃない（よね？）と思うんですが、来月発売の
コミックスが載ってました。どうなっているかは見てのお楽しみ
！ということで、早くコミックスが欲しいぃぃぃ。

でもこないだの総集編がコミックスサイズになった
だけなのかな？それもちょっと複雑・・・でも
コミックス買うために総集編は立ち読み（こらこら）で
済ませたので、ま、いっか。では明日の解禁まで、あでゅー。

### [3182] 金田　朗 	 2001.09.25 TUE 01:48:34　
	
お久しぶりの金田です。

神谷さん来てくださったんですね、何か幸せを感じます。
私は小さい頃から声フェチだったらしい。登場人物より「この人声がかっこいい」と言っていたと家族談。
いかんせん、小さかったから父に「なんでこの外人さんは日本語が上手なの」と聞いた記憶がある。でもそれ以来声優さん大好きなのです。もちろん神谷さんも大好きですよ。うれしい！！

＜レスです＞
[3052] ありありさん、[3054] 優希さん、[3055] 葵さん
ご心配頂き有り難うございます。この３連休でだいぶ睡眠とれましたが不眠症は健在です。皆さんお薬に詳しいんですね、薬剤師さんですか？

最後になりましたが新しくこられている方々、金田と言います。時々来ると思うので今後も宜しくお願いいたします。

### [3181] あひる 	 2001.09.25 TUE 01:39:02　
	
一度書き込んでからだいぶ経ってしまいました。
なかなか忙しかったうえに、急激な温度変化についていけず、
風邪もひいてしまいました。みなさんはいかがでしょうか？

＞ちゃこさん
随分前のことになりますが、ＢＢＳの効率的な見方のアドバイス
ありがとうございます。早速やってみます。
それだけ言いたくて・・・

それでは、みなさん風邪に気をつけて！ 
